<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<!-- $Id: FAQ.xml,v 1.7 2012-03-22 11:56:02 ub Exp $ -->

<book lang='de'>

<bookinfo>
<title>$Name</title>
<edition>$Description Version $Version</edition>

<copyright>
<year>$YearStamp</year>
<holder>$Vendor, $URL</holder>
</copyright>

<date>$DateStamp</date>

<legalnotice>
    <para>$License</para>
    <para>This work is copyrighted by $Vendor, Norsk-Data-Str. 1, 61352 Bad Homburg, Germany.</para>
    <para>Build Date: $DateStamp</para>
</legalnotice>

</bookinfo>

<preface id="preface" >
    <title>Vorwort</title>
    <para>Das FAQ Modul ist eine OTRS-Erweiterung, welche eine FAQ- bzw. Wissensdatenbank zur Verfügung stellt.</para>
    <para>So lässt sich die Möglichkeit schaffen, Wissen schneller zwischen den Agenten oder, über ein öffentliches Web-Interface, auch an Kunden zu transferieren und damit effektiv Zeit zu sparen.</para>
    <para>Bei Fragen zu diesem Dokument und für weitere Informationen kontaktieren Sie bitte Ihren kommerziellen Support (support@otrs.com).</para>
</preface>

<chapter>
    <title>Funktionsliste</title>
    <sect1>
        <title>FAQ-Explorer</title>
        <para>Intuitive Navigation und flexible Abbildung von Themenhierarchien innerhalb des FAQ-Explorers ermöglichen eine übersichtliche Navigation durch die Datenbank.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>WYSIWYG-Editor</title>
        <para>Ein WYSIWYG-Editor dient der Formatierung von Artikeln und dem Einfügen von Screenshots oder Bildmaterial.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>FAQ-Artikel</title>
        <para>FAQ-Artikel mit verschiedenen Attributen wie "Symptom", "Problem", "Lösung", "Titel", "Sprache", "Kategorie", "Schlüsselwörter", "Status", "Erstellt" und "Geändert".</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>FAQ-Anhänge</title>
        <para>Zu einem FAQ-Artikel können Anhänge hinzugefügt werden, welche auch im Kunden-Interface verfügbar sind (z. B. PDF-Dateien für Anleitungen).</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Oberflächen für Agenten und Kunden</title>
        <para>Über den FAQ-Status lässt sich steuern, in welchen Oberflächen der FAQ-Artikel angezeigt wird. Artikel mit Status "internal" sind nur für Agenten in der Agenten-Oberflächen, solche mit Status "external" zusätzlich im geschützten Kunden-Bereich und Artikel mit Status "public" auch im nicht geschützten öffentlichen Bereich sichtbar.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Komfortable Verschlagwortung / Clickable Keywords</title>
        <para>Komfortable Verschlagwortung zur Anzeige alternativer Artikel über anklickbare Schlagworte.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Verknüpfung mit Objekten</title>
        <para>FAQ-Artikel können mit anderen Objekten verknüpft werden, z. B. mit Tickets, FAQ-Artikeln oder Configuration Items (der CMDB).</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Volltext- und Schnellsuche</title>
        <para>Es ist eine Volltext- und Schnellsuche innerhalb der gesamten Wissensdatenbank möglich. Zusätzlich können auch die OTRS-Operatoren für "AND"- oder "OR"-Verknüpfungen verwendet werden.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Top 10 Artikel</title>
        <para>Eine Übersicht der Top 10 der am häufigsten aufgerufenen Artikel, der zuletzt erstellten und zuletzt geänderten Artikel.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Ranking/Voting von FAQ-Artikeln</title>
        <para>Ein persönliches Ranking/Voting von FAQ-Artikeln, welches anderen Benutzern als Information zur Qualität von FAQ-Artikeln dient.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Einfügen von FAQ-Artikeln in OTRS-Antworten</title>
        <para>Es besteht die Möglichkeit, beim Erstellen von Antworten in OTRS FAQ-Artikel (ohne Bilder) einzufügen.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Freigabe-Workflow</title>
        <para>Workflow zur Freigabe neu erstellter oder geänderter FAQ-Artikel.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>RSS-Unterstützung für öffentliche FAQ-Artikel</title>
        <para>Im öffentlichen Bereich können sogenannte RSS-Feeds abonniert werden, die über Änderungen an FAQ-Artikeln informieren.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>OpenSearch-Format</title>
        <para>Unterstützung des OpenSearch-Formats (Browser-Schnellsuche).</para>
    </sect1>
</chapter>

<chapter>
    <title>Systemvoraussetzung</title>
    <sect1>
        <title>Framework</title>
        <para>Folgendes OTRS Framework wird benötigt:</para>
        <para>
        $Framework
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Pakete</title>
        <para>Folgende Pakete werden benötigt:</para>
        <para>
        $PackageRequired
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Betriebssystem</title>
        <para>Folgende Betriebssysteme sind als Abhängigkeit zu beachten:</para>
        <para>
        $OS
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Third Party Software</title>
        <para>Folgende Software wird zum Betrieb des Paketes benötigt:</para>
        <para>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>Keine</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
    </sect1>
</chapter>

<chapter>
    <title>Installation</title>
    <para>Die folgenden Instruktionen zeigen, wie man das Paket installiert. Es gibt grundsätzlich zwei Möglichkeiten: Entweder über das Admin-Interface oder über die System-Eingabe.</para>
    <para>Nach der erfolgreichen Installation folgen Sie bitte dem Kapitel "Erste Schritte".</para>
    <sect1>
        <title>Admin Interface</title>
        <para>
            Mittels folgender URL kann das Paket über das Admin Interface installiert, gegebenenfalls auch aktualisiert oder deinstalliert werden
            (bitte vorher prüfen, ob der Benutzer auch in der Admin-Gruppe ist).
        </para>
        <para>
<ulink url="http://localhost/otrs/index.pl?Action=AdminPackageManager">http://localhost/otrs/index.pl?Action=AdminPackageManager</ulink>
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Command-Line</title>
        <para>
            Ist es nicht möglich, das Admin-Interface zu benutzen, kann folgendes
            Command-Line-Tool ("bin/opm.pl") benutzt werden.
        </para>
        <para>
        <screen>
            shell&gt; bin/opm.pl -a install -p /path/to/$Name-$Version.opm
        </screen>
        </para>
    </sect1>
</chapter>

<chapter>
    <title>Erste Schritte</title>
    <para>Nach der Installation des FAQ-Moduls wird automatisch eine Gruppe "faq" angelegt. Nur wer "rw"-Rechte in dieser Gruppe besitzt, kann auf das FAQ-Modul zugreifen.</para>
    <sect1>
        <title>Hinzufügen der FAQ-Berechtigung</title>
        <para>Mit Admin-Rechten ist es möglich, existierende Agenten in die FAQ-Gruppe einzutragen. Diese Agenten müssen sich nach der Zuteilung in die FAQ-Gruppe erneut anmelden, um die Änderungen wirksam zu machen. Danach ist im Navigations-Bereich ein "FAQ"-Symbol zu sehen.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Anlegen von Kategorien</title>
        <para>Als erstes müssen FAQ-Kategorien angelegt werden.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Anlegen von FAQ-Artikeln</title>
        <para>Nun können Sie damit beginnen, neue FAQ-Artikel anzulegen.</para>
    </sect1>
</chapter>

<chapter>
    <title>Konfiguration</title>
    <para>In der SysConfig im Admin-Bereich gibt es eine Gruppe "FAQ".
        Hier finden sich einige Konfigurations-Optionen zum FAQ-Modul, die weitestgehend selbsterklärend sind.
    </para>
</chapter>

<chapter>
    <title>Kontakt</title>
    <para>
        Kontakt für Fragen rund um das FAQ-Modul.
    </para>
    <sect1>
        <title>OTRS AG/OTRS Inc.</title>
        <para>
        E-Mail: enjoy@otrs.com
        </para>
    </sect1>
</chapter>

<chapter>
    <title>Änderungsliste</title>
    <para>
        $ChangeLog
    </para>
</chapter>

</book>
